
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/linked_lists/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/linked_lists/c/#1}
    }
    
}
\begin{document}
     \section{Listas doblemente enlazadas}
  \begin{frame}{Listas doblemente enlazadas: introducción}
      \begin{block}{}
          
          Una lista doble es también una colección de nodos, donde cada uno contiene la parte de datos (almacenamiento útil de la lista) y dos punteros a estructuras del mismo tipo. Uno de estos punteros apunta al nodo previo mientras que el otro hará lo correspondiente con el nodo siguiente.
          
      \end{block}
      
      
      \begin{figure}
          \includegraphics[scale=0.4]{doubly_linked_lists.png}
          \caption{Representación gráfica de una lista doblemente enlazada.}
      \end{figure}
      
      
      
  \end{frame}
  
       \section{Listas doblemente enlazadas: operaciones}
  \begin{frame}{Listas doblemente enlazadas: operaciones}
      
      \begin{itemize}
          \item Creación de la estructura auto-referenciada
          \item Inserción
          
          \begin{itemize}
              
              \item Al comienzo de la lista
              \item Al final de la lista
              \item Antes de un nodo en particular
              \item Después de un nodo en particular
              
          \end{itemize}
          
          
          
          \item Borrado
          
          \begin{itemize}
              
              \item Primer nodo
              \item Último nodo
              \item Nodo que contenga un dato en particular
              
          \end{itemize}
          
          
          \item Recorrido
          
          \begin{itemize}
              
              \item Forward (de izquierda a derecha)
              \item Backward (de derecha a izquierdas)
              
          \end{itemize}
          
          
          
      \end{itemize}
      
      
  \end{frame}
  
  
  
  \begin{frame}[allowframebreaks]{Listas doblemente enlazadas: creación de la estructura auto-referenciada}
      
      Cada nodo de la lista, debe contener:
      \begin{itemize}
          
          \item Una carga útil: por simplicidad se supondrá sólo un dato de tipo entero
          \item Un puntero a una estrucutura del mismo tipo apuntando al nodo anterior
          
          \item Un puntero a una estrucutura del mismo tipo apuntando al nodo siguiente
          
      \end{itemize}
      
      \newpage
      \codesetstylefrombeamer
      \addcpp{doubly_linked_lists_creation.c}
      
      
      Para el manejo de esta estructura desde la función principal main(), se definirá un puntero a la estructura de tipo Node:
      \codesetstylefrombeamer
      \addcpp{doubly_linked_lists_main.c}
      
  \end{frame}
  
  
  \begin{frame}[allowframebreaks]{Listas doblemente enlazadas: inserción de un nodo al comienzo de la lista}
      
      \begin{enumerate}
          
          \item Generar un nuevo nodo, si hay memoria suficiente, almacenar el dato en la variable correspondiente 
          \item Verificar si "head" es distinto de NULL, es decir, si existen nodos ya insertos en la lista:
          \begin{itemize}
              \item Verdadero: el puntero al nodo siguiente debe asignarse al nodo que actualmente es el "head" de la lista. Es decir, al que actualmente es el primero. También debe asignarse el puntero prev del "head" al nodo recientemente creado 
              \item Falso: Asignar los punteros next y prev a NULL.
              
          \end{itemize}
          
          \item Apuntar con "head" al nuevo nodo.
      \end{enumerate}
      
      \begin{figure}
          \includegraphics[scale=0.4]{doubly_linked_lists_insertion_at_begining.png}
          \caption{Inserción al inicio de una lista doble.}
      \end{figure}
      
      \codesetstylefrombeamer
      \addcpp{doubly_linked_lists_insertion_at_begining.c}
      
      
  \end{frame}
  
  \begin{frame}[allowframebreaks]{Listas doblemente enlazadas: inserción al final de la lista}
      
      \begin{enumerate}
          
          \item Generar un nuevo nodo, si hay memoria suficiente, almacenar el dato en la variable correspondiente. 
          \item Como el nuevo nodo ingresado va al final de la lista, el puntero a "next" es asignado a NULL
          \item Crear un nuevo puntero "last" que apuntará al último elemento de la lista, luego de realizar una búsqueda 
          \item Verificar si "head" es igual a NULL, es decir, NO existen nodos ya insertos en la lista:
          \begin{itemize}
              \item Verdadero: el puntero a "prev" es asignado a NULL. Puesto a que el nodo ingresado es el único, head apunta a la dirección de este
              \item Falso: se busca cual es el último nodo de la lista y se lo apunta mediante "last". Luego, hacemos que el puntero "next" de last, apunte al nuevo nodo y el puntero "prev" del nuevo nodo a last.
              
          \end{itemize}
      \end{enumerate}
      
      \begin{figure}
          \includegraphics[scale=0.4]{doubly_linked_lists_insertion_at_end.png}
          \caption{Inserción al final de una lista doble.}
      \end{figure}
      
      \codesetstylefrombeamer
      \addcpp{doubly_linked_lists_insertion_at_end.c}
      
      
  \end{frame}
  
  \begin{frame}[allowframebreaks]{Listas doblemente enlazadas: inserción antes/después de un nodo en particular}
      
      
      
      \begin{enumerate}
          \item Verificar que el puntero al nodo recibido es valido. Si apunta a NULL, se debe abortar la estrategia 
          \item Generar un nuevo nodo, si hay memoria suficiente, almacenar el dato en la variable correspondiente. 
          
          \item Apuntar el puntero "next" del nuevo nodo, al "next" del nodo previo
          
          \item Apuntar el puntero "next" del nodo previo, al nodo actual
          
          \item Apuntar el puntero "prev" del nuevo nodo al nodo previo
          
          \item Verificar si "next" del nuevo nodo es distinto de NULL
          \begin{itemize}
              \item Verdadero: apuntamos "prev" del puntero siguiente al nuevo nodo a nuevo nodo
              \item Falso: lo dejamos en NULL. Es el último nodo de la lista
              
          \end{itemize}
          \begin{figure}
              
              
              \includegraphics[scale=0.4]{doubly_linked_lists_insertion_after.png}
              \caption{Inserción al final de una lista doble.}
          \end{figure}
          
          \codesetstylefrombeamer
          \addcpp{doubly_linked_lists_insertion_after.c}
          
          
          
          
      \end{enumerate}
      
      
      
  \end{frame}
  
  
  \begin{frame}[allowframebreaks]{Listas doblemente enlazadas: borrado de un nodo}
      
      \begin{itemize}
          \item Verificar si el nodo a eliminar es el primero. 
          
          \begin{itemize}
              \item Verdadero: apuntar "head" a "head" next. 
              \item Falso: 
              
              \begin{itemize}
                  
                  \item Recorrer la lista hasta encontrar el nodo que se desea eliminar y almacenar un puntero a él en "del". Al hacer esto, también se debe obtener un puntero al nodo anterior al que se desea eliminar
                  
                  
                  \item Apuntar "next" del nodo previo a "next" del nodo a eliminar 
                  
                  \item Apuntar "del" del nodo siguiente al nodo a eliminar, a "prev" del nodo a eliminar
                  
              \end{itemize}
              
          \end{itemize}
          
          
      \end{itemize}
      
      
      \begin{figure}
          
          
          \includegraphics[scale=0.3]{doubly_linked_lists_removing.png}
          \caption{Eliminando un nodo de una lista doble.}
      \end{figure}
      
      
      
  \end{frame}
  
  
  
  \begin{frame}[allowframebreaks]{Listas doblemente enlazadas: impresión}
      \codesetstylefrombeamer
      \addcpp{doubly_linked_printing.c}
  \end{frame}

\end{document}